\chapter{Specifikacija programske potpore}

\section{Funkcionalni zahtjevi}


\noindent \textbf{Dionici:}

\begin{packed_enum}
	
	\item Administrator sustava
	\item Zaposlenik				
	\item Registrirani korisnik
	\item Neregistrirani korisnik
	
\end{packed_enum}

\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}


\begin{packed_enum}
	\item  \underbar{Administrator sustava (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item prijaviti se i odjaviti iz sustava
		\item pregledavati, dodavati i brisati zaposlenike
		\item pregledavati, dodavati i brisati usluge
		\item pregledavati, dodavati i brisati lokacije salona
		\item pregledavati, dodavati i brisati popuste/posebne ponude
		\item pregledavati sve recenzije
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Zaposlenik (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item prijaviti se i odjaviti iz sustava
		\item dodati vlastitu pauzu
		\item pregledavati vlastiti raspored sati
		\item pregledavati vlastite recenzije
		\item uključivati/isključivati opciju primanja e-mail obavijesti o novoj rezervaciji
		
		
	\end{packed_enum}
	\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item registrirati se u sustav
		\item pregledavati i filtrirati popis lokacija salona
		\item pregledavati popis usluga (po salonu)
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item prijaviti se i odjaviti iz sustava
		\item obrisati korisnički račun
		\item pregledavati lokacije, usluge i zaposlenike salona
		\item pregledavati ponuđene termine
		\item rezervirati slobodan termin
		\item napisati povratnu informaciju (recenziju)
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item pohranjuje sve podatke o administratorima
		\item pohranjuje sve podatke o zaposlenicima
		\item pohranjuje sve podatke o registriranim korisnicima
		\item pohranjuje sve podatke o lokacijama i uslugama salona
		\item pohranjuje sve podatke o rezerviranim terminima
		\item pohranjuje sve podatke o recenzijama
		\item pohranjuje sve podatke o popustima 
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\eject 



\subsection{Obrasci uporabe}



\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}


\noindent \underbar{\textbf{UC1-Registracija korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Registracija korisnika u sustav
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}

		\item Neregistrirani korisnik odabire opciju "Prijavi se"
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Neregistrirani korisnik odabire opciju "Registriraj se"
		\item Neregistrirani korisnik unosi ime, prezime, adresu elektroničke pošte, lozinku te e-mail osobe koja mu je preporučila salon (opcionalno)
		\item Podaci se spremaju u bazu podataka
		\item Korisnika se obavijesti o uspješnoj registraciji te mu se šalje potvrda na e-mail
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Adresa elektroničke pošte već postoji u bazi podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		\item[2.b] Unesena lozinka je kraća od 8 znakova
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		\item[2.c] Korisnik nije popunio sva obavezna polja
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
	
		\item[2.d] Lozinke se ne poklapaju
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC2-Prijava u sustav}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Administrator
		\item Zaposlenik
		\item Registrirani korisnik
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Cilj:} Prijava aktora u sustav
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je registriran u sustav
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju prijave
		\item Korisnik unosi adresu elektroničke pošte i lozinku
		\item Korisnik je prijavljen u sustav i preusmjeren na početnu stranicu
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Unesena kriva adresa elektroničke pošte 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		\item[2.b] Korisnik nije popunio polje za lozinku i/ili adresu elektroničke pošte
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[2.c] Korisnik je unio pogrešnu lozinku
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC3-Odjava iz sustava}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Administrator
		\item Zaposlenik
		\item Registrirani korisnik
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Cilj:} Odjava aktora iz sustava
	\item  \textbf{Sudionici:} -
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju odjave
		\item Korisnik je odjavljen iz sustava i preusmjeren na početnu stranicu
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}	

\noindent \underbar{\textbf{UC4-Pregled lokacija salona}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Neregistrirani korisnik
		\item Registrirani korisnik
		\item Administrator sustava
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih lokacija salona
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} -
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisniku se na početnoj stranici prikažu sve lokacije salona
		\item Korisnik ima mogućnost filtriranja lokacija salona po gradu \newline 
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}
\noindent \underbar{\textbf{UC5-Pregled usluga po lokaciji}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Neregistrirani korisnik
		\item Registrirani korisnik
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled cjelokupne usluge pojedinog salona
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je izabrao lokaciju salona
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisniku se prikazuju usluge odabranog salona
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC6-Pregled zaposlenika po usluzi}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik

	\item  \textbf{Cilj:} Pregled zaposlenika po pojedinoj usluzi unutar odabranog salona
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}

		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik je odabrao lokaciju salona
		\item Korisnik je odabrao uslugu
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisniku se prikažu zaposlenici koji nude odabranu uslugu na odabranoj lokaciji

	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC7-Rezervacija termina}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Rezervacija termina za određenu uslugu kod odabranog zaposlenika u odabranom salonu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik je odabrao lokaciju salona
		\item Korisnik je odabrao uslugu
		\item Korisnik je odabrao zaposlenika
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisniku se prikaže kalendar i termini za tadašnji datum
		\item Korisnik bira željeni datum
		\item Korisniku se prikaže kalendar i termini za odabrani datum
		\item Korisnik odabire željeni termin
		\item Korisnik (i zaposlenik) dobivaju e-mail o detaljima ostvarene rezervacije, a klijent ima mogućnost generirati i pdf potvrdu o rezervaciji
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[4.a] Termin nije slobodan
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav javlja grešku te vraća korisnika na 3. korak
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}	


\noindent \underbar{\textbf{UC8-Brisanje korisničkog računa}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati korisnički računa
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire opciju "Obriši korisnički račun"
		\item Korisniku se otvara poruka: "Jeste li sigurni?"
		\item Korisnik odabire opciju "Da"
		\item Korisnički račun se briše iz baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC9-Dodavanje zaposlenika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Dodati zaposlenika u određeni salon
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju pregleda zaposlenika
		\item Administratoru se otvara popis svih postojećih zaposlenika
		\item Administrator bira opciju "Dodaj novog zaposlenika"
		\item Administrator unosi e-mail, ime i prezime zaposlenika, usluge koje nudi i lokaciju salona na kojoj radi
		\item E-mail, ime i prezime, lokacija salona te usluge zaposlenika se upisuju u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[4.a] Administrator nije popunio sva obavezna polja
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		\item[5.a] Zaposlenik već postoji u bazi podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[5.b] Usluga ne postoji u ponudi salona
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[5.c] Unesena lokacija salona ne postoji
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC10-Brisanje zaposlenika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati zaposlenika
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item  Administrator odabire opciju pregleda zaposlenika
		\item  Administratoru se otvara popis svih postojećih zaposlenika
		\item  Administrator bira opciju "Izbriši zaposlenika" koja se nalazi uz svakog zaposlenika
		\item  Administratoru se otvara poruka: "Jeste li sigurni?"
		\item  Administrator odabire opciju "Da"
		\item  Odabrani zaposlenik se briše iz baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC11-Pregled svih zaposlenika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator 
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledavanje svih zaposlenika u svim salonima
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
	\newpage	
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator bira opciju "Zaposlenici"
		\item Administratoru se prikaže popis svih zaposlenika (abecedno)
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC12-Dodavanje usluge zaposleniku}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Zaposleniku dodati uslugu koju prije nije nudio
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		\item Korisnik odabire opciju pregleda zaposlenika
		\item Korisnik odabire željenog zaposlenika
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administator bira opciju "Dodaj uslugu zaposleniku"
		\item Administrator unosi novu uslugu koju zaposlenik nudi
		\item Usluga se sprema u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Administrator je unio uslugu koju salon ne nudi
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		\item[3.a] Unesenu uslugu zaposlenik već nudi
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC13-Dodavanje lokacije salona}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Dodati salon na određenoj lokaciji
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju pregleda lokacija salona
		\item Administratoru se otvara popis svih postojećih lokacija
		\item Administator bira opciju "Dodaj novu lokaciju"
		\item Administrator unosi adresu lokacije salona
		\item Adresa lokacije salona se zapisuje u bazi podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[4.a] Administrator nije popunio sva obavezna polja
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		\item[5.a] Lokacija već postoji u bazi podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}
\noindent \underbar{\textbf{UC14-Brisanje lokacije salona}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati lokaciju
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti 
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item  Administrator odabire opciju pregleda lokacija
		\item  Administratoru se otvara popis svih postojećih lokacija
		\item  Administrator bira opciju "Izbriši lokaciju" koja se nalazi uz svaku lokaciju
		\item  Administratoru se otvara poruka: "Jeste li sigurni?"
		\item  Administrator odabire opciju "Da"
		\item  Odabrana lokacija se briše iz baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC15-Dodavanje usluge}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Dodati uslugu u ponudu salona
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti

		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju pregleda usluga
		\item Administrator bira opciju "Dodaj novu uslugu"
		\item Administrator unosi naziv i cijenu nove usluge
		\item Naziv i cijena usluge se upisuju u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[3.a] Administrator nije popunio sva obavezna polja
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav javlja grešku, vraća ga na 2. korak
			
		\end{packed_enum}
		\item[4.a] Usluga već postoji u bazi podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav javlja grešku
			
		\end{packed_enum}
	
		
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC16-Brisanje usluge}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Obrisati uslugu iz ponude salona
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Administrator odabire opciju pregleda usluga
		\item Administrator bira opciju "Izbriši uslugu" koja se nalazi uz svaku uslugu
		\item Administratoru se otvara poruka: "Jeste li sigurni?"
		\item Administrator odabire opciju "Da"
		\item  Odabrana usluga se briše iz baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC17-Pregled svih usluga}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator 
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledavanje svih usluga u svim salonima
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator bira opciju "Usluge"
		\item Administratoru se prikaže popis svih usluga (abecedno)
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

	
\noindent \underbar{\textbf{UC18-Dodavanje popusta}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Dodjeljivanje popusta registriranim korisnicima
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik bira opciju "Popusti"
		\item Administrator u 1. verziju popusta unosi iznos popusta te koliko posjeta salonu je potrebno da bi ga registrirani korisnik ostvario
		\item Administrator označava 1. verziju popusta važećom
		\item Administrator u 2. verziju popusta unosi iznos popusta za sve registrirane korisnike koji su preporučili salon drugim registriranim korisnicima
		\item Administrator označava 2. verziju popusta važećom
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Administrator nije unio sve podatke 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav ga vraća na 2. korak
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC19-Pregled svih recenzija}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled ocjena svih zaposlenika 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik ima administratorske ovlasti
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator bira opciju pregleda recenzija
		\item Administratoru se prikazuje popis svih zaposlenika i njihova prosječna ocjena
		\item Administrator odabire zaposlenika za kojeg želi vidjeti komentare
		\item Administratoru se prikažu komentari za izabranog zaposlenika
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC20-Recenziranje zaposlenika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Napisati recenziju i ocijeniti zaposlenika
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
	\end{packed_enum}
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item  Korisnik odabire opciju "Ostavi recenziju"
			\item  Korisnik s popisa zaposlenika odabire onog kojeg želi recenzirati
			\item  Korisnik ocijeni zaposlenika i ostavlja komentar (komentar je opcionalan)
			\item  Ocjena i komentar se pohranjuju u bazu podataka
			
		\end{packed_enum}
		
		\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
		
		\item[] \begin{packed_item}
			
			\item[2.a] Korisnik nije unio ocjenu (komentar nije obavezan)
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item  Sustav javlja grešku, vraća korisnika na 2. korak 
				
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
\end{packed_item}	

\noindent \underbar{\textbf{UC21-Pregled slobodnih termina }}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Informativno pregledati slobodne termine željenog zaposlenika bez želje za rezervacijom
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka 
	\item  \textbf{Preduvjet:} 
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik je prijavljen u sustav
		\item Korisnik je izabrao lokaciju salona
		\item Korisnik je izabrao uslugu
		\item Korisnik je izabrao zaposlenika
		
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik odabire datum koji ga zanima
		\item Korisniku se ispisuju postojeći termini za izabrani dan
		
	\end{packed_enum}
	
	
	
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC22-Pregled vlastitog rasporeda sati}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Zaposlenik
	\item  \textbf{Cilj:} Zaposlenik pregledava svoj raspored
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Zaposlenik je prijavljen u sustav 
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Zaposlenik bira dan u kojem želi vidjeti svoj raspored 
		\item Zaposleniku se prikaže raspored za izabrani dan
		\item Zaposlenik može uključiti/isključiti opciju "Obavijesti me e-mailom o rezervaciji termina"
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

	\newpage
	
	\noindent \underbar{\textbf{UC23-Dodavanje pauze}}
	\begin{packed_item}
		
		\item \textbf{Glavni sudionik: }Zaposlenik
		\item  \textbf{Cilj:} Zaposlenik dodaje pauzu (od sat vremena) u svoj raspored za određeni radni dan
		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
		\item  \textbf{Preduvjet:} 
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Zaposlenik je prijavljen u sustav
		
		\end{packed_enum}
		
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Zaposlenik odabire opciju "Dodaj pauzu"
			\item Zaposlenik bira dan u kojem želi unijeti pauzu
			\item Zaposlenik bira jedan od slobodnih termina (od sat vremena) za pauzu
			
		\end{packed_enum}
		
		\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
		
		\item[] \begin{packed_item}
			
			\item[3.a] Zaposlenik je izabrao termin za pauzu koji nije slobodan
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Sustav ga vraća na 3. korak
				
			\end{packed_enum}
			
			
		\end{packed_item}
	\end{packed_item}


	\noindent \underbar{\textbf{UC24-Pregled vlastitih recenzija}}
	\begin{packed_item}
		
		\item \textbf{Glavni sudionik: }Zaposlenik
		\item  \textbf{Cilj:} Pogledati vlastite ocjene i komentare za svoj rad
		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
		\item  \textbf{Preduvjet:} Zaposlenik je prijavljen u sustav
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Zaposlenik odabire opciju "Pogledaj svoje recenzije"
			\item Zaposleniku se izlistaju recenzije vezane uz njega
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}


	
	\newpage
	\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
	


\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.58]{dijagrami/administrator.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti administratora}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/administrator upravljanje lokacijama.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti administratora: upravljanje lokacijama salona}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/administrator upravljanje zaposlenicima.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti administratora: upravljanje zaposlenicima salona}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/administrator upravljanje uslugama.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti administratora: upravljanje uslugama salona}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.62]{dijagrami/zaposlenik.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti zaposlenika}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.65]{dijagrami/neregistrirani korisnik.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti neregistriranog korisnika}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/registrirani korisnik.png}
	\centering
	\caption{Funkcionalnosti registriranog korisnika}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}		

\eject	

\subsection{Sekvencijski dijagrami}


\textbf{Obrazac uporabe UC1 - Registracija korisnika}\

\noindent{Neregistrirani korisnik odabire opciju "Prijavi se" te ga web aplikacija preusmjerava na stranicu za prijavu. Korisnik zatim odabire opciju "Registriraj se". Korisnik unosi podatke (ime, prezime, e-mail, lozinku (lozinka se upisuje dva puta radi sigurnosti) te e-mail osobe koja mu je preporučila salon (opcionalno)). U slučaju unosa postojećih podataka koji moraju biti jedinstveni (e-mail), unosa prekratke lozinke (manje od osam znakova) ili nepoklapanja dva puta unesene lozinke, web aplikacija javlja grešku. Ukoliko su svi podaci ispravni, spremaju se u bazu podataka. Korisnika se obavijesti da je registracija uspješna te mu se šalje i potvrda na e-mail o registraciji.}

\bigskip

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.8]{dijagrami/registracija korisnika.png}
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC1}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\textbf{Obrazac uporabe UC2 - Prijava u sustav}\

\noindent{ Registrirani korisnik, zaposlenik ili administrator bira opciju "Prijavi se" te ga web aplikacija preusmjerava na stranicu za prijavu. Zatim korisnik bira prijavljuje li se kao korisnik, zaposlenik ili administrator te unosi podatke za prijavu. Baza podataka provjerava ispravnost e-mail adrese i lozinke. Ukoliko su podaci neispravni, sustav javlja grešku. U suprotnom korisnika se obavještava o uspješnoj prijavi.}

\bigskip

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.65]{dijagrami/prijava u sustav.png}
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC2}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\textbf{Obrazac uporabe UC7 - Rezervacija termina}\

\noindent{ Registrirani korisnik koji je prijavljen u sustav odabire lokaciju salona, uslugu te željenog zaposlenika kod kojeg želi rezervirati termin. Odabirom zaposlenika prikaže mu se kalendar i ponuđeni termini za tadašnji datum. Korisnik odabire željeni datum te mu se prikaže kalendar i ponuđeni termini za odabrani datum. Korisnik zatim bira željeni termin. Ukoliko je termin zauzet, sustav javlja korisniku "Odabrani termin nije slobodan". U slučaju da je odabrani termin slobodan, korisnika se obavijesti o uspješnosti rezervacije te mu se šalje i potvrda na e-mail.}
\bigskip

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.8]{dijagrami/rezervacija termina1.png}
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC7}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\textbf{Obrazac uporabe UC9 - Dodavanje zaposlenika}\

\noindent{Administrator koji je prijavljen u sustav odabire popis zaposlenika te mu se ispiše popis svih zaposlenika. Zatim odabire opciju "Dodaj zaposlenika" te se otvara stranica za dodavanje novog zaposlenika. Administrator zatim upisuje zaposlenikov e-mail, lozinku koja se nasumično generira, usluge koje zaposlenik nudi te lokaciju salona na kojoj će zaposlenik raditi. U slučaju unosa već postojećih podataka koji moraju biti jedinstveni (e-mail) ili nepopunjavanja svih polja ili unosa nepostojećih usluga ili lokacije salona, web aplikacija javlja grešku. Ukoliko su svi podaci ispravni, spremaju se u bazu podataka te se administratora obavijesti da je dodavanje uspješno.  }

\bigskip

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.8]{dijagrami/dodavanje zaposlenika1.png}
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC9}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject	

	
	\section{Ostali zahtjevi}
	
	\begin{flushleft}
	\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\end{flushleft}
	
	\begin{itemize}
		\item Cijene usluga su izražene u hrvatskim kunama (HRK)
		\item Ocjene koje se dodjeljuju zaposlenicima prilikom pisanja recenzije moraju biti u rasponu od jedan do pet
		\item Komentari recenzija ne smiju biti dulji od 400 znakova
		\item Automatski generirane lozinke za zaposlenike sadrže nasumično generirani niz od 8 znakova (slova engleske abecede i znamenke) 
		\item Korisničke lozinke trebaju biti kriptirane radi sigurnosti
		\item Popusti se ne smiju moći zbrajati, već se od svih popusta na koje klijent ima pravo obračunava onaj najveći
		\item Web aplikacija treba biti napisana u objektno-orijentiranom programskom jeziku
		\item Web aplikacija mora biti jednostavna za korištenje kako bi se novi korisnici lakše snašli
		\item Sustav mora podržavati istovremeni rad više korisnika
		\item Aplikacija mora podržavati hrvatske znakove
		\item Aplikacija treba biti prilagođena i mobilnim uređajima
	
	\end{itemize}
	
	
	
	
	
